Beyond 首城市獵人算唔算被低估神作？

我們先從純音樂開始，飄忽神秘的前奏既有范兒又吸引人，仔細分辨幾種樂器扮演的角色後發現，貝斯奠定了冷酷飄逸的基調，結他負責加重情感或轉折，節奏明快犀利，畫面感一級出色，在暗流涌動的都市裏，有爭鬥有恐懼，有懸疑有衝破，有正義有邪惡……雖然沒有歌詞和家駒的演繹，只要用心欣賞，這些元素應該不難聽出。

再來體會一下歌詞，翁偉微的詞意境非凡，據說是受了家駒好友Mike Lau一首詩的啟發。通過寫實的手法，勾勒出一個城市獵人的生動形象，立體and縹緲，立體的是，他的穿着打扮，臉上的表情，內心的想法，包括謝幕方式你都可以感受的到。縹緲的是，他似乎總留下一個冷峻瀟洒的背影，來去無蹤影。最喜歡其中的這幾句，他恍似百戰但未怕傷的獵人，不表態愛意但放奇花飄白巾，轉身已飛遠。踏着踏着霧雨鐵路，已一生冰冷，但是但是硬甲背後，竟一身傷痛……一個現代版的李尋歡。

好了，最後戴上耳機，側重聽一下人聲和樂器的結合。故事很自然的流淌出來，一個身懷絕技的都市遊俠四處行俠仗義，他既沒有偽裝的面具，也不會拖泥帶水，走到哪裏都是洒脫不羈，他以最簡單的方式剷平罪惡，每次離去時，背後總有無數艷羨的目光。歌曲在講一個傳說，一個俠骨柔腸的英雄的傳說。家駒唱的非常投入和自然，「轉身已飛遠」那裏的轉折很出彩兒，顫音也令人回味。尾部的合音，契合了英雄的神秘色彩。

Beyond作品多是歌唱自己的內心，城市獵人也不例外，黃家駒，一個滿懷英雄主義和理想主義的人，他恍似冷血但沒帶槍的獵人，這首歌由他來演繹，再合適不過了，因為家駒就是那個不斷在音樂方面走英雄主義路線的孤膽遊俠。城市獵人唱的就是他自己！演唱會上的他，接受訪談的他，儼然就是那個衣袂飄飄的白衣俠客，他的奇花，就是音樂。

原文網址：

細蚊仔識閪beyond 咩